美國發臨時許可暫時放寬華為出口零件禁令90日

美國商務部上周四（16日）將華為列入黑名單後引發連鎖反應，據報Google等多家企業已暫停向華為提供軟件及貨品；美國商務部周一（20日）發出臨時許可證延遲禁令90天。臨時許可證有效期至2019年8月19日，以便在華為及各方完成相關軟件更新及履行原本合約。

臨時通用許可證讓華為暫時維持在美國的現有網絡服務，並為當地華為手機用戶提供軟件更新服務，有關臨時許可只適用於上周四前的合約。
路透社上周引述商務部指出，有關許可證將不適用於新交易，僅可讓擁有華為設備的公司與個人，有時間維持通訊網路與設備可靠度。
臨時許可證的可能受益者，包括懷俄明州（Wyoming）與俄勒岡州（Oregon）東部等人口稀少地區的網路與手機服務供應商，有關供應商是在最近幾年購買華為網路設備。
美國商務部周四（16日）將華為列入「實體清單」（Entity List），禁止在未獲許可證下與美國企業做生意。實體清單列出的公司，相信涉及違反美國國家安全或外交政策利益活動。

講左好耐
對美國公司入口華為貨 延後90日
出口限制冇改